2330 原本有個老人會死係太子(2)

今日發完夢
返到太子地鐵站
有個阿伯話唔識返屋企
因為地鐵唔停長沙彎

我見佢咁慘
諗住快快手帶佢上去搭的士
佢身體好虛弱話啱啱睇完醫生番屋企
因為佢高血壓同心臟病

上左路面後街 唔夠2分鐘
突然聽到澎一聲 阿伯嚇到攬住我
下一秒 眼前就出現左六七粒催淚彈
我即刻扶住阿伯跑走
呀伯係嚇到半暈狀態訓左落我度

我好驚呀伯會就咁死左
我好肯定如果依個時候係冇人幫佢既話
佢係一定會死係原地

流左幾行眼流我先將呀伯拖出煙霧區
好彩有義士即刻過黎幫手

呀伯條小命先得以保留

跟住我call左車送埋佢番樓下
佢不停話幾錢自己冇錢
係架車到 呀伯同我講 佢下面濕左
因為頭先嚇到瀨咗尿
身為勇武派既我終於忍唔住喊左出黎

點解一個只係想番屋企既獨居呀伯
要受d咁既苦 地鐵可以話唔停就唔停
警方可以隨意亂咁射催淚彈
係冇人群集結嘅後街
可以突然有六七粒催淚彈
完全冇理過社會上弱小既一眾

就算係車到
呀伯係全程都捉實我件衫 佢手都震埋

太子番長沙彎 中間好多路都行唔到
好彩司機都盡力搵路
阿伯終於番到屋企

我有諗過如果當時阿伯死左係太子
將會係一單 警方用催淚彈殺害平民既新閒
但係我將依個半暈既呀伯救左出黎

佢係我既心入面已經係一個
因地鐵唔停站 警方亂放催淚彈
而死亡既老人家

黑警高層會肯犧牲警察嘅人命
去換取民意
今日一個大好機會擺喺我眼前
但我做唔出犧牲依個素未謀面既呀伯

From 習維仔

多謝你呀 好人一生平安

你做左最啱最啱嘅事
呢個都係我地點解會撐到而家嘅原因
對家只為咗打贏呢場仗 打壓異見
我地仲有人性 我地會為其他人著想
樓主仲有一顆赤子之心 打從心底欣賞你

喊左多謝你

做得好，一個都不能小

有一句我地係元朗講過，
做人做狗自己簡。

做狗尚且仍會有惻隱之心，
我地作為香港人，
走出來就係要保護香港人。

可能唔同政見，
但係佢地只要唔係傷害我地既人，
就係我地都應該要保護既人。

或者放棄佢帶來既輿論優勢更大，
但我地係人，
唔會願意用命換政治利益。

或者選擇可能做錯左，
但係起碼唔後悔。

sorry for 1999

推

見到咁多人擔心呀伯 真係人間有愛

我只係知呀伯姓許 同埋住邊座大廈
佢話佢經常都係樓下公園坐同老友記吹水

依幾日我會過去佢樓下睇下撞唔撞到佢
如果呀伯因爲吸左催淚彈
而有d咩手尾要跟什至死亡
我一定會企出黎幫呀伯發聲
控告MTR、警方同埋政府

另外好多人都關心呀伯獨居問題
可能需要社會嘅幫助
我唔知呀伯有冇社工跟進緊

但我可以話你知 呀伯係好單純
好似小朋友咁 佢已經係冇曬d牙仔
佢當日係去黃大仙睇完醫生
可以平安去到太子已經好叻
佢連屋企樓下既密碼都要抄低
因為佢唔會記得

佢係太子站既時候
已經不停問我 依到係邊到
應該係有認知障礙証

見有好多巴絲都想幫手
我都希望可以有社工跟進佢既情況
如果有社工或巴絲想幫呀伯可以telegram我

呀伯既情況只係冰山一角
社會既問題需要由政府解決

繼續爭取我哋嘅五大訴求
同埋記得今個weekend 機場見

最後送上阿伯安全回家既開心笑容

多謝巴打，香港好多獨居老人好需要我地關心，好多老人家唔活躍唔會去社區中心唔會落樓下坐，係可以幾日都冇人同佢講句野

見到佢地其實講聲早晨問下食左早餐未，佢地已經好開心

好人一生平安

多謝你呀！

因為我地有一樣對面冇既野：

人性

夢見一個藍絲阿叔出手打人跟住被圍毆仲會有FA衝上去拉開手足救佢。你試下係成班白衫圍我地手足?

多謝你做左正確決定睇到好感動

多謝你